『轉自大陸媒體』工信部副部长：芯片行业出现盲目投资和烂尾项目

在28日举行的第二届中国发展规划论坛上，工信部副部长王志军表示，前些年，在钢铁、水泥、电解铝等领域存在着重复建设和产能过剩，包括光伏等新兴产业也出现过重复建设，目前芯片制造等行业也出现了盲目投资和烂尾项目，前一阶段集成电路制造方面的投资也被爆出造成巨大的损失，需要规划和加强监督。同时要看到兼并重组是企业整合创新资源和低水平扩张，实现规模化发展和提升竞争力的有效形式。针对我国部分新兴企业规模比较小、同质化严重、缺少全球领先的有竞争力的大型企业等突出问题，建议通过兼并重组的聚变效应来推进战略性新兴产业快速发展。

十幾億人，我就不怕咱們不能打出花片來。

十幾億人搵十幾個出黎踢波都搵唔到啦
明明雜種最鍾意足球